  {"status":"Success","data":[{"question":"ഐ.എസ്.ആർ.ഒ. 2020 ജനുവരി 17-ന് വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ച ജി സാറ്റ് 30 ഉപഗ്രഹം ഏത് വിഭാഗത്തിൽ പെടുന്നതാണ്?", "answer":"വാർത്താ വിനിമയം(ഫ്രഞ്ച് ഗയാനയിൽനിന്ന് ഏരിയൻ 5 റോക്കറ്റ് ഉപയോഗിച്ചാണ് ജി സാറ്റ് 30 വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ചത്. 3357 കിലോഗ്രാമാണ് ഈ ഉപഗ്രഹത്തിന്റെ ഭാരം. 15 വർഷമാണ് ഇതിന്റെ പ്രവർത്തന കലാവധി.)"}, {"question":"സംസ്ഥാന വിനോദ സഞ്ചാര വകുപ്പിന്റെ 2020-ലെ നിശാഗന്ധി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്?", "answer":"ഡോ. സി.വി. ചന്ദ്രശേഖർ, (സംഗീതം, നൃത്തം എന്നിവയിൽ മികവ് തെളിയിച്ച പ്രതിഭകളെ ആദരിക്കാനായി 2013 മുതൽ നൽകിവരുന്നതാണ് നിശാഗന്ധി പുരസ്കാരം. ആദ്യ പുരസ്കാരം 2013-ൽ മൃണാളിനി സാരാഭായിക്ക് ലഭിച്ചു. ഭരതനാട്യ പണ്ഡിതനും നർത്തകനുമാണ് ഡോ. സി.വി. ചന്ദ്രശേഖർ. ഒന്നര ലക്ഷം രൂപയും ഭരത മുനിയുടെ വെങ്കല ശില്പവുമടങ്ങുന്നതാണ് നിശാഗന്ധി പുരസ്കാരം.)"}, {"question":"																									
സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ എത്രാമത് സെൻസസാണ് 2021-ൽ നടക്കാനിരിക്കുന്നത്?", "answer":" 8-ാമത് @pscmalayalam(1951-ലാണ് സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സെൻസസ് നടന്നത്. ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ സെൻസസ് നടന്നത് 1872 ലാണ്. എന്നാൽ ശാസ്ത്രീയ രീതിയിൽ ആദ്യ സെൻസസ് നടന്നത് 1881-ലാണ്. 31 ചോദ്യങ്ങളടങ്ങുന്ന വിവര ശേഖരണമാണ് 2021-ലെ സെൻസസിൽ നടക്കുന്നത് . 2020 സെപ്റ്റംബറിൽ സെൻസസ്പ്രവർത്തനങ്ങൾ തുടങ്ങും.)"}, {"question":"താഴെപ്പറയുന്ന ഏത് ഡാമിന്റെ ശില്പിയാണ് ജോൺ പെന്നി ക്വിക്ക്?", "answer":"മുല്ലപ്പെരിയാർ, (പെന്നിക്വിക്കിന്റെ ജന്മ ദിനമായ ജനുവരി 15-ന് തമിഴ്നാട് സർക്കാർ 2020 മുതൽ പൊതു അവധി പ്രഖ്യാപിച്ചിരിക്കുകയാണ്. ബ്രിട്ടീഷ് ആർമി എൻജിനറായിരുന്ന പെന്നിക്വിക്ക് മദ്രാസ് ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ അംഗവുമായി പ്രവർത്തിച്ചിട്ടുണ്ട്.)"}, {"question":"അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിലിന്റെ   പ്ലെയർ ഓഫ് ദ ഇയർ പുരസ്കാരം ഇത്തവണ നേടിയതാര്?", "answer":"ബെൻ സ്റ്റോക്സ്, (ഇംഗ്ലണ്ട് താരമാണ് ബെൻസ്റ്റോക്സ്. മികച്ച ഏകദിന താരത്തിനുള്ള പുരസ്കാരം ഇന്ത്യയുടെ രോഹിത് ശർമയ്ക്കാണ്. സ്പിരിറ്റ് ഓഫ് ക്രിക്കറ്റ് പുരസ്കാരവും 2019-ലെ ഐ.സി.സി. ടെസ്റ്റ്, ഏകദിന ടീം ക്യാപ്റ്റൻസിയും ഇന്ത്യയുടെ വിരാട് കോലി നേടി.)"}, {"question":"മിഖായേൽ മിഷുസ്തിൻ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ പുതിയ പ്രധാനമന്ത്രിയാണ്?", "answer":"റഷ്യ, (2012 മുതൽ റഷ്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി പദവി വഹിച്ചിരുന്ന ദിമിത്രി മെദ് വദേവ് രാജിവെച്ചതിനെത്തുടർന്നാണ് പുതിയ പ്രധാനമന്ത്രിയായി മിഖയാൽ മിഷുസ്തിനെ പ്രസിഡന്റ് വ്ളാദമിർ പുതിൽ ശുപാർശ ചെയ്തത്. 2010 മുതൽ ഫെഡറൽ ടാക്സ് സർവീസ് മേധാവിയായി പ്രവർത്തിച്ചു വരികയായിരുന്നു മിഷുവിൻ.)"}, {"question":"																									
 എ.പി. മഹേശ്വരി ഏത് അർധ സൈനിക വിഭാഗത്തിന്റെ ഡയരക്ടർ ജനറലാണ്?", "answer":"സി.ആർ.പി.എഫ് , (ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ പാരാമിലിട്ടറി ഫോഴാണ് സി.ആർ.പി.എഫ്. 3.25 ലക്ഷമാണ് ഫോഴ്സിന്റെ അംഗ ബലം. ജനുവരി 15-നാണ് ഐ.പി.എസ്. ഓഫീസറായ ആനന്ദ് പ്രകാശ് മഹേശ്വരി സി.ആർ.പി.എഫിന്റെ ഡയരക്ടർ ജനറലായി ചുമതലയേറ്റത്.)"}, {"question":"72-ാമത് കരസേന ദിനമായി ആചരിച്ചതെന്ന്?", "answer":"ജനുവരി 15 @pscmalayalam, (1949 ജനുവരി 15-നാണ് ഇന്ത്യൻ കരസേനയുടെ ആദ്യ ജനറലായി കെ.എം.കരിയപ്പ ചുമതലയേറ്റത് .  ബ്രിട്ടനിൽനിന്നുള്ള ഔദ്യോഗികമായ സൈനിക അധികാരക്കൈമാറ്റം കൂടിയായിരുന്നു ഇത്. 1953 ജനുവരി 14 വരെ കരിയപ്പ ഈ പദവിയിൽ തുടർന്നു. സായുധ സേന വെറ്ററൻസ് ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത് അദ്ദേഹത്തിന്റെ വിരമിക്കൽ ദിനമായ ജനുവരി 14ലാണ് )"}, {"question":"2020-ലെ അണ്ടർ 19 ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് മത്സരം എവിടെവെച്ചാണ് നടക്കുന്നത്?", "answer":"ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക,( അണ്ടർ 19 ലോകകപ്പിലെ നിലവിലെ ജേതാക്കളാണ് ഇന്ത്യ. ഉത്തർപ്രദേശുകാരനായ പ്രിയം ഗാർഗാണ് ഇത്തവണ ഇന്ത്യയെ നയിക്കുന്നത്. 16 രാജ്യങ്ങളാണ് ടൂർണമെന്റിൽ മത്സരിക്കുന്നത്.)"}, {"question":"വിവർത്തന സാഹിത്യത്തിനുള്ള 2020-ലെ ക്രോസ് വേഡ് ബുക് പുരസ്കാരം നേടിയതാര്?", "answer":"എൻ.പ്രഭാകരൻ, (																									
മികച്ച ഇന്ത്യൻ എഴുത്തുകാർക്കുള്ള ഈ പുരസ്കാരം 1998-ലാണ് തുടങ്ങിയത്. 17-ാമത് പുരസ്കാരമാണ് ഇത്തവണ നൽകിയത്. മൂന്ന് ലക്ഷം രൂപയാണ് സമ്മാനത്തുക. വിവർത്തന വിഭാഗത്തിലെ ക്രോസ് വേഡ് ബുക് പുരസ്കാരമാണ്. മലയാള സാഹിത്യകാരൻ എൻ. പ്രഭാകരന് ലഭിച്ചത്. ഒരു മലയാളി ഭ്രാന്തന്റെ ഡയറി എന്ന കൃതിയുടെ ഇംഗ്ലീഷ് പരിഭാഷയ്ക്കാണ് പുരസ്കാരം.ജയശ്രീ കളത്തിലാണ് ഡയറി ഓഫ് എ മലയാളി മാഡ്മാൻ എന്ന പേരിലുള്ള ഇംഗ്ലീഷ് വിവർത്തനം തയ്യാറാക്കിയത്. )"}],"code" :"100"}
